美國將向越南提供巡防艦 助提高海上執法

美國將向越南提供巡防艦 助提高海上執法

美軍印度洋太平洋司令部司令戴維森（Philip Davidson）表示，美國和越南國防合作重點是強化越南海上執法能力，美國將移交給越南另一艘巡防艦，但未說明細節。

越南快訊新聞網站報導，戴維森近日向美國參議院提交一份書面報告，提到越南已成為（美國）依照國際法建設印度洋太平洋地區安全秩序的重要夥伴。

戴維森表示，目前雙方國防合作重點是強化越方海上執法能力，美方將向越方提供另一艘巡防艦。

報導說，報告未說明細節，但分析人士認為，美方將依超額防衛裝備（EDA）向越南移交「漢密爾頓」級（Hamilton）巡防艦，如美國於2017年曾轉交一艘退役巡防艦「摩根紹號」（USCGC Morgenthau）給越南海警隊。

報導說，戴維森相當重視美軍印太司令部與越南國防部的防務合作關係，將此視為「雙方關係正在發展的最良好領域之一」。戴維森表示，美國可能還向越南提供若干「掃描鷹」（Scan Eagle）無人機和T-6德州佬二型（Texan II）教練機。

越南與美國在越戰期間是敵人，雙方於1995年關係正常化。越美雙邊貿易總額自1995年的4.51億美元增至2016年的520億美元，美國目前是越南最大出口市場。越美國防關係日益深化，美軍2018年3月曾派航空母艦「卡爾文森號」（USS Carl Vinson）訪問越南。

某強國比全世界圍

又贏

東亞兩個共產國家都企係侵侵果面

工廠移晒去越南+美軍裝備
新一代亞洲強國